\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Спутники-2}{25.03.2022}
\large

\task{Допустим, что в результате взрыва астероид, двигавшийся по круговой орбите вокруг Солнца, распался на два осколка одинаковой массы. Один осколок непосредственно после взрыва остановился, другой продолжил движение. По какой траектории будет двигаться осколок: эллиптической, гиперболической или параболической?}

\task{Два тела с одинаковой массой $M$ движутся навстречу из бесконечности по параллельным траекториям, расстояние между которыми равно $\ell$. Начальные скорости одинаковы и равны $v_0$. Каково будет минимальное расстояние между телами с учетом их гравитационного притяжения?}










}
	
\end{document}
